加州議會醞釀立法 強制公司聘女董事

加州打算成為美國首個要求公司必須聘任女性董事的州，但這個構想很可能遭遇艱難的法院訴訟。
非牟利媒體機構CalMatters報道，當前關於公平薪酬、性騷擾和工作場所文化的爭論，引起兩位加州女參議員發起一項法案，旨在增進女性在企業決策層中的代表。目前在加州的445家上市公司中，有四分之一的董事會清一色是男性。
這項SB 826法案僅靠民主黨人的支持票，日前獲得參議院的批准，必須在8月底前通過眾院審議。它要求總部設在加州的上市公司，在明年年底前至少必須聘請一名女性擔任董事會成員。到了2021年，擁有五名董事的公司必須至少有兩名女性成員，擁有六名董事會的公司必須至少有三名女性。未遵守規定的公司將面臨罰款。
代表聖他芭芭拉的民主黨參議員傑克遜（Hannah-Beth Jackson）表示，性別多元化能帶來各式各樣的觀點，有助於培養全新和創新的想法。她與參院執行主席艾特金絲（Toni Atkins）聯手提出這項法案。傑克遜指出，這不僅是正確的事，對公司的利潤也有好處。
但該法案的批評者稱，這違反了聯邦和州憲法。商業協會表示，該規定要求公司歧視希望成為董事的男性，並與表明公司內部事務應受登記成立的州的法律管轄的公司法產生抵觸。該法案適用於總部設在加州的公司。

肯定成班左膠支持

不如唔好叫女權分子啦 叫女特權分子算啦

我支持呀 做倉同地盤都要請返一半女人

所以話女人好蠱惑
遲下可能會屠殺毒撚

cls
請佢因為性別

咁有冇話最少要幾多名男性？

變咗 AA ，
左膠加拿大個正苦咪起政府做緊，攪到一獲粥

做得掂就話啫 做唔掂係咪唔炒得

加州獨立咗佢啦
再由侵侵邊緣化佢
再吸晒啲科技公司去其他州
自己繼續左膠落去吧啦

你覺得女人有特權唔係性別岐視咩

點解唔請弱智人士出任總統/董事？

平等wo

左膠實唔會爭取有女礦工

高薪有著數咪爭取囉，辛苦工試下叫至少請一半女性又會比人話歧視女性，只請女性做低下工作

咪就係，班八婆臭閪左膠

SEAL Team six 都請女人啦不如，訓練要同男人一樣喎

左膠同樣係私利嘅行為
但就用爭取平等嘅語言

強制女人做地盤！

點炒，你炒一個人要補返同類呀，你搵唔同性，要移到其他位，等附合比例

@柴田ミチコ

女權人士將全面進場